\section{Seznam algoritmů a datových struktur}

\subsection{Algoritmy}

\begin{itemize}
    \item Ověření platnosti souboru stupňů (Havlova věta), str. \pageref{alg:havlova-veta}
    \item Hledání mostů a artikulací, str. \pageref{alg:hledani-mostu}
    \item Hledání komponent silné souvislosti, str. \pageref{alg:hledani-silnych-komponent}
    \item Hledání maximálního toku/minimálního řezu (\texttt{FordFulkerson}), str. \pageref{alg:ford-fulkerson}
    \item Hledání maximálního párování v bipartitních grafech, str. \pageref{alg:parovani-v-bip-grafech}
    \item Systémy různých reprezentantů, str. \pageref{alg:srr-v-bip-grafech}
    \item Barvení grafu (\texttt{FirstFit}), str. \pageref{alg:first-fit}
    \item Mycielskiho konstrukce grafu, str. \pageref{alg:mycielskian}
    \item Hledání minimální vzdálenosti všech vrcholů (\texttt{Floyd-Warshall}), str. \pageref{alg:floyd-warshall}
    \item Hledání eulerovského tahu, str. \pageref{alg:euleruv-tah}
    \item Chvátalův uzávěr, str. \pageref{alg:chvataluv-uzaver}
    \item Hledání konvexního obalu, orientace úhlů, str. \pageref{alg:konvexni-obal}
    \item Hledání průsečíků úseček, str. \pageref{alg:pruseciky-usecek}
\end{itemize}

\subsection{Datové struktury}

\begin{itemize}
    \item Fibonacciho haldy, str. \pageref{data:fibonacciho-haldy}
    \item (a, b)-stromy, str. \pageref{data:ab-stromy}
\end{itemize}

\subsection{Seznam vět}

\begin{itemize}
    \item Havlova věta, str. \pageref{lemma:havlova-veta}
    \item Charakterizace 2-souvislých grafů, str. \pageref{lemma:charakterizace-2-souvislosti}
    \item Časová složitost algoritmu na vyhledání silně souvislých komponent, str. \pageref{lemma:silne-komponenty-slozitost}
    \item Hlavní věta o tocích, str. \pageref{lemma:hlavni-veta-o-tocich}
    \item Vztah vrcholové a hranové souvislosti, str. \pageref{lemma:vztah-souvislosti}
    \item Ford-Fulkersoniva věta, str. \pageref{lemma:ford-fulkersonova-veta}
    \item Mengerova věta, str. \pageref{lemma:mengerova-veta}
    \item Edmondsova věta, str. \pageref{lemma:edmondsova-veta}
    \item Věta o složitosti algoritmu hledání párování, str. \pageref{lemma:slozitost-parovani}
    \item Hallova věta, str. \pageref{lemma:hallova-veta}
    \item Jordanova věta o kružnici, str. \pageref{lemma:jordanova-veta-o-kruznici}
    \item Eulerova formule, str. \pageref{lemma:eulerova-formule}
    \item Kuratowského věta, str. \pageref{lemma:kuratowskeho-veta}
    \item Věta o čtyřech barvách, str. \pageref{lemma:veta-o-ctyrech-barvach}
    \item Věta o pěti barvách, str. \pageref{lemma:veta-o-peti-barvach}
    \item Existence grafu bez trojúhelníků s barevností $k$, str. \pageref{lemma:graf-s-barevnosti-k}
    \item Časová složitost algoritmu Floyd-Warshall, str. \pageref{lemma:floyd-warshall-slozitost}
    \item Věta o eulerovských grafech, str. \pageref{lemma:veta-o-eulerovskych-grafech}
    \item Věta o složitosti algoritmu na vyhledání eulerova tahu, str. \pageref{lemma:eulerovsky-tah-slozitost}
    \item Věta o počtu otevřených tahů, str. \pageref{lemma:pocet-otevrenych-tahu}
    \item Věta o eulerovských množinách, str. \pageref{lemma:eulerovske-mnoziny}
    \item Chvátalova věta, str. \pageref{lemma:chvatalova-veta}
    \item Dicarova věta, str. \pageref{lemma:dicarova-veta}
\end{itemize}
